<!-- NOTE:  In order to work with Unity, this file must be encoded as ANSI or UTF-8 without BOM -->
<config>
	<!-- G E N E R A L -->
	<text>
		<id>submit</id>
		<eng>Submit</eng>
		<spa>Presentar</spa>
	</text>
	<text>
		<id>continue</id>
		<eng>Continue</eng>
		<spa>Continuar</spa>
	</text>
	<text>
		<id>ok</id>
		<eng>OK</eng>
		<spa>OK</spa>
	</text>	
	<text>
		<id>cancel</id>
		<eng>Cancel</eng>
		<spa>cancelar</spa>
	</text>
	<text>
		<id>no</id>
		<eng>No</eng>
		<spa>No</spa>
	</text>
	<text>
		<id>yes</id>
		<eng>Yes</eng>
		<spa>Si</spa>
	</text>
	<text>
		<id>confirmSubmit</id>
		<eng>Click Submit if you are satisfied with your answers or Cancel if you wish to change an answer before moving on.\n\nOnce you click Submit, you will not be able to change a previous answer.</eng>
		<spa>Traducción en curso</spa>
	</text>
	<text>
		<id>progress</id>
		<eng>Progress</eng>
		<spa>Progreso</spa>
	</text>
	<text>
		<id>clip</id>
		<eng>Clip</eng>
		<spa>Clip</spa>
	</text>
	<text>
		<id>dragClip</id>
		<eng>Drag a clip here.</eng>
		<spa>Arrastrar un clip aquí</spa>
	</text>
	<text>
		<id>loading</id>
		<eng>LOADING...</eng>
		<spa>CARGANDO...</spa>
	</text>
	<text>
		<id>paused</id>
		<eng>Paused</eng>
		<spa>Hizo una pausa</spa>
	</text>
	<text>
		<id>next</id>
		<eng>Next</eng>
		<spa>Siguiente</spa>
	</text>
	<text>
		<id>prev</id>
		<eng>Back</eng>
		<spa>Anterior</spa>
	</text>
	<text>
		<id>exit</id>
		<eng>Exit</eng>
		<spa>Salida</spa>
	</text>
	<text>
		<id>videoTime</id>
		<eng>Time: {0:0.0} s / 80.2 s</eng>
		<spa>Time: {0:0.0} s / 80.2 s</spa>
	</text>
	<text>
		<id>textareaPlaceholder</id>
		<eng>Please enter your answer.</eng>
		<spa>Por favor, escriba su respuesta.</spa>
	</text>
	<float>
		<id>callout</id>
		<value>30</value>
	</float>
	<float>
		<id>timeout</id>
		<value>60</value>
	</float>
	
	<!-- Timeouts -->
	<text>
		<id>timeoutForwardButton</id>
		<eng>Click the Forward button to continue.</eng>
		<spa>Haga clic en el botón Siguiente para continuar.</spa>
	</text>	
	<text>
		<id>timeoutbegin</id>
		<eng>Click Continue to continue.</eng>
		<spa>Haga clic Continuar para continuar.</spa>
	</text>
	<text>
		<id>timeoutsubmit</id>
		<eng>Please answer the question and click SUBMIT to continue.</eng>
		<spa>Por favor responder a la pregunta y haga clic Enviar para continuar.</spa>
	</text>
	<text>
		<id>timeoutsubmitempty</id>
		<eng>Click on an answer to select it.</eng>
		<spa>Haga clic en una respuesta para seleccionarla.</spa>
	</text>	
	<text>
		<id>timeoutselectclip</id>
		<eng>Please listen to the clips and select an answer.</eng>
		<spa>Por favor, escuchen a los clips y seleccione una respuesta.</spa>
	</text>
	<text>
		<id>winstonSmithPres</id>
		<eng>Winston Smith, President, Smith's Fruit Juice</eng>
		<spa>SPA</spa>
	</text>
	<text>
		<id>eastonTeen</id>
		<eng>Easton Teenager</eng>
		<spa>SPA</spa>
	</text>
	
	<!-- T I M E O U T S -->
	<float>
		<id>calloutTime</id>
		<value>30</value>
	</float>
	<float>
		<id>timeoutTime</id>
		<value>60</value>
	</float>
	<text>
		<id>timeoutNext</id>
		<eng>Click Next to continue.</eng>
		<spa>Haga clic Siguiente para continuar.</spa>
	</text>	
	<text>
		<id>timeoutContinue</id>
		<eng>Click Continue to continue.</eng>
		<spa>Haga clic Comenzar para continuar.</spa>
	</text>
	<text>
		<id>timeoutSubmit</id>
		<eng>Please answer the question and click Submit to continue.</eng>
		<spa>Por favor responder a la pregunta y haga clic Enviar para continuar.</spa>
	</text>
	<text>
		<id>timeoutDisabledSubmit</id>
		<eng>Please answer the question.</eng>
		<spa>Por favor responder a la pregunta y haga clic en el botón Enviar para continuar.</spa>
	</text>
	
	<!-- B R O W S E R -->
	<text>
		<id>tabName0</id>
		<eng>Easton Shop Owners</eng>
		<spa>Easton propietarios de tiendas</spa>
	</text>	
	<text>
		<id>tabName1</id>
		<eng>Create a Podcast</eng>
		<spa>Crear un Podcast</spa>
	</text>
	<text>
		<id>tabName2</id>
		<eng>Select Podcast Quote</eng>
		<spa>Seleccione Podcast Cita</spa>
	</text>
	<text>
		<id>tabName3</id>
		<eng>Create a Storyboard</eng>
		<spa>Crear un guión gráfico</spa>
	</text>
	<text>
		<id>tabName4</id>
		<eng>Review the Video</eng>
		<spa>Revise el video</spa>
	</text>
	<text>
		<id>tabName5</id>
		<eng>E-mail from Dave Murphy</eng>
		<spa>E-mail de Dave Murphy</spa>
	</text>
	<text>
		<id>tabURL0</id>
		<eng>http://eastonshopowners.com/</eng>
		<spa>http://eastonshopowners.com/</spa>
	</text>	
	<text>
		<id>tabURL1</id>
		<eng>http://eastonreccenter.org/podcasts</eng>
		<spa>http://eastonreccenter.org/podcasts</spa>
	</text>
	<text>
		<id>tabURL2</id>
		<eng>http://eastonreccenter.org/podcasts</eng>
		<spa>http://eastonreccenter.org/podcasts</spa>
	</text>
	<text>
		<id>tabURL3</id>
		<eng>http://eastonreccenter.org/storyboard</eng>
		<spa>http://eastonreccenter.org/storyboard</spa>
	</text>
	<text>
		<id>tabURL4</id>
		<eng>http://eastonreccenter.org/video</eng>
		<spa>http://eastonreccenter.org/video</spa>
	</text>
	<text>
		<id>tabURL5</id>
		<eng>http://eastonreccenter.org/email</eng>
		<spa>http://eastonreccenter.org/email</spa>
	</text>

	<!-- S C E N E  1 -->
	<text>
		<id>1</id>
		<eng>You are an eighth grader in the town of Easton.\n\nSmith's Fruit Juice, a local company, has just offered to build a new recreation center for teenagers in Easton.</eng>
		<spa>Usted es un estudiante de octavo grado en la localidad de Easton. \n\nSmith Jugo de la fruta, una empresa local, acaba de ofrecer para construir un nuevo centro de recreación para los adolescentes en Easton.</spa>
	</text>
	<text>
		<id>2</id>
		<eng>The recreation center would offer activities for artists, a technology lounge, a gym with a rock-climbing wall, a music studio, and a café.\n\nYou and your friends can't wait to visit as soon as it opens.</eng>
		<spa>El centro de recreación que ofrecen actividades para los artistas, un salón de la tecnología, un gimnasio con una pared de escalada, un estudio de música, y una cafetería.\n\nTú y tus amigos no puedo esperar a visitar tan pronto como se abre.</spa>
	</text>
	<text>
		<id>3</id>
		<eng>Not everyone is as excited as you are, though.\n\nDave Murphy, president of the Easton Shop Owners Association, has written about it on his blog—and people all over town are talking about it.</eng>
		<spa>No todos están emocionados como ustedes, aunque \n\nDave Murphy, presidente de la Asociación de Propietarios Easton Shop ', ha publicado esta entrada en su blog -. Y la gente por todo el pueblo está hablando de ello.</spa>
	</text>
	<text>
		<id>4</id>
		<eng>In response, you and your friends have volunteered to create content for EastonRecCenter.org.\n\nThis website will tell the public all about the new recreation center.</eng>
		<spa>En Respuesta, Usted Y Sus amigos sí Han Ofrecido párrafo Crear Contenido párrafo EastonRecCenter.org. \n\nEste sitio web le dira al Público Todo sobre El Nuevo Centro de Recreación.</spa>
	</text>
	<text>
		<id>5</id>
		<eng>First, you'll record a podcast (a recorded talk show you can download and listen to).\n\nThe podcast should convince Mr. Murphy and others who may agree with him that building the recreation center is a good idea.</eng>
		<spa>En primer lugar, voy a grabar un podcast (un talk show registrado puede descargar y escuchar).\n\nEl podcast debe convencer al señor Murphy y otros que estén de acuerdo con lo que la construcción del centro de recreación es una buena idea.\n\nHaga clic en el botón Siguiente para continuar.</spa>
	</text>
	<text>
		<id>6</id>
		<eng>Your friends have several ideas about what to record for the podcast.\n\nWhat podcast recording would most likely convince businesspeople like Mr. Murphy that building the recreation center is a good idea?</eng>
		<spa>Sus amigos Tienen ideas Diferentes Acerca De Lo Que El párrafo Grabar podcast. \n\nWhat grabacion de podcast de Lo mas probable es convencer a la Gente de Negocios de como El señor Murphy Que la Construcción del Centro de Recreación es Una buena idea?</spa>
	</text>
	<text>
		<id>Part1_Question1_Answer1</id>
		<eng>Interviews with employees from another recreation center that has failed to attract many teenagers</eng>
		<spa>Entrevistas con los empleados de otro centro de recreación que no ha logrado atraer a muchos adolescentes</spa>
	</text>
	<text>
		<id>Part1_Question1_Answer2</id>
		<eng>Songs written by teenagers about their future plans and interests</eng>
		<spa>Canciones escritas por los jóvenes sobre sus propios planes de futuro y los intereses</spa>
	</text>
	<text>
		<id>Part1_Question1_Answer3</id>
		<eng>Interviews with business owners who have had good experiences with a recreation center in another town</eng>
		<spa>Las entrevistas con los propietarios de negocios que han tenido buenas experiencias con un centro de recreación en otra ciudad</spa>
	</text>
	<text>
		<id>Part1_Question1_Answer4</id>
		<eng>A story about the architect who will be designing the center</eng>
		<spa>Una historia sobre el arquitecto que será el diseño del centro</spa>
	</text>
	<text>
		<id>tooltip</id>
		<eng>An audio recording that can be downloaded and played on your computer or cell phone.</eng>
		<spa>Una grabación de audio que se pueden descargar y reproducir en tu computadora o teléfono móvil.</spa>
	</text>
	
	<!-- S C E N E  2 -->
	<text>
		<id>eastonShopOwnersTitle</id>
		<eng>Easton Recreation Center? Bad Idea!</eng>
		<spa>Easton Centro de Recreación? Mala idea!</spa>
	</text>	
	<text>
		<id>eastonShopOwnersArthor</id>
		<eng>By Dave Murphy</eng>
		<spa>Por Dave Murphy</spa>
	</text>
	<text>
		<id>eastonShopOwnersMainText</id>
		<eng>I think this new recreation center will cause nothing but trouble.\n\nI don't want a bunch of unsupervised kids hanging around my store making noise, running wild, or maybe even shoplifting.\n\nThese kids would be better off learning real skills to get ahead in life.  Fun isn't everything!</eng>
		<spa>Creo que este nuevo centro de recreación no causará más que problemas. \n\nI no quiere un montón de niños sin supervisión merodeando por mi tienda a hacer ruido, Running Wild, o incluso robo. \n\nEstos niños estarían mejor aprendizaje habilidades reales para salir adelante en la vida. Divertido, no lo es todo!</spa>
	</text>
	<text>
		<id>2.1</id>
		<eng>For the podcast, your friends decide to interview Joshua Mollins and Suzanne Craddock, two business owners from another town who support their community's recreation center.\n\nYou need to create an introduction to the podcast interview.</eng>
		<spa>Para el podcast, sus amigos deciden entrevistar a dos dueños de negocios de otra ciudad que apoyan el centro de su comunidad recreación. Ellos son Josué Mollins y Craddock Suzanne. \n\nSi necesidad de crear una introducción a la entrevista podcast.</spa>
	</text>
	<text>
		<id>2.2.1</id>
		<eng>To create the podcast introduction:</eng>
		<spa>Para crear la introducción podcast:</spa>
	</text>
	<text>
		<id>2.2.2</id>
		<eng>To listen to the clips, click the Play buttons below each clip.</eng>
		<spa>Escuche los clips haciendo clic en los botones de reproducción.</spa>
	</text>
	<text>
		<id>2.2.3</id>
		<eng>Drag the THREE clips that make the best introduction into the boxes below.</eng>
		<spa>arrastrar los tres clips que conforman la mejor introducción en el cuadro siguiente.</spa>
	</text>
	<text>
		<id>2.2.4</id>
		<eng>Make sure the clips are in the order that makes the most sense.</eng>
		<spa>asegurarse de que los clips están en el orden que tiene más sentido.</spa>
	</text>
	<text>
		<id>2.2.5</id>
		<eng>To listen to the introduction you created, click the Play button below the introduction. Click Submit when you are finished.</eng>
		<spa>Haga clic Play para escuchar la presentación que ha creado. Haga clic Enviar cuando la introducción está listo.</spa>
	</text>
	<text>
		<id>clipA</id>
		<eng>Today we're here to talk about some things that young people enjoy.</eng>
		<spa>Hoy estamos aquí para hablar de algunas cosas que los jóvenes disfruten.</spa>
	</text>
	<text>
		<id>clipB</id>
		<eng>Let's talk about how much fun we're going to have at Easton's new recreation center.</eng>
		<spa>Vamos a hablar de lo divertido que va a tener en nuevo centro de recreación de Easton.</spa>
	</text>
	<text>
		<id>clipC</id>
		<eng>As many of you know, there's a proposal on the table to build a new recreation center in Easton.</eng>
		<spa>Como muchos de ustedes saben, hay una propuesta sobre la mesa para construir un nuevo centro de recreación en Easton.</spa>
	</text>
	<text>
		<id>clipD</id>
		<eng>Mr. Mollins, how did you feel when you heard a recreation center was coming to your town?</eng>
		<spa>Señor Mollins, ¿cómo te sentiste cuando te enteraste un centro de recreación estaba llegando a su ciudad?</spa>
	</text>
	<text>
		<id>clipE</id>
		<eng>We're here today to talk with Joshua Mollins and Suzanne Craddock, two people who own businesses in communities with new recreation centers.</eng>
		<spa>Estamos aquí hoy para hablar con Josué Mollins y Craddock Suzanne, dos personas que tienen negocios en las comunidades con nuevos centros de recreación.</spa>
	</text>
	<text>
		<id>clipF</id>
		<eng>I believe that this new recreation center should benefit the youth of Easton.</eng>
		<spa>Creo que este nuevo centro de recreación deben beneficiar a la juventud de Easton.</spa>
	</text>
	<text>
		<id>clipLabelA</id>
		<eng>Clip A</eng>
		<spa>El Clip A</spa>
	</text>
	<text>
		<id>clipLabelB</id>
		<eng>Clip B</eng>
		<spa>El Clip B</spa>
	</text>
	<text>
		<id>clipLabelC</id>
		<eng>Clip C</eng>
		<spa>El Clip C</spa>
	</text>
	<text>
		<id>clipLabelD</id>
		<eng>Clip D</eng>
		<spa>El Clip D</spa>
	</text>
	<text>
		<id>clipLabelE</id>
		<eng>Clip E</eng>
		<spa>El Clip E</spa>
	</text>
	<text>
		<id>clipLabelF</id>
		<eng>Clip F</eng>
		<spa>El Clip F</spa>
	</text>
	<text>
		<id>2.confirmation</id>
		<eng>Are you sure you have the introduction you want?</eng>
		<spa>¿Seguro de que tiene la introducción que usted quiere?</spa>
	</text>
	<text>
		<id>1.confirmation</id>
		<eng>Click Submit if you are satisfied with your answer or Cancel if you wish to change an answer before moving on.\n\nOnce you click Submit, you will not be able to change a previous answer.</eng>
		<spa>Haga clic en Enviar si está satisfecho con su respuesta o Cancelar si desea cambiar una respuesta antes de continuar.\n\nUna vez que haga clic en Enviar, usted no será capaz de cambiar una respuesta anterior.</spa>
	</text>
	<text>
		<id>sequencerTitle</id>
		<eng>Create your introduction</eng>
		<spa>Cree su introducción</spa>
	</text>
	<text>
		<id>sequencerEmpty</id>
		<eng>EMPTY</eng>
		<spa>VACÍO</spa>
	</text>

	<!-- S C E N E  3 -->
	<text>
		<id>3.title.1</id>
		<eng>This week:</eng>
		<spa>Esta semana:</spa>
	</text>	
	<text>
		<id>3.title.2</id>
		<eng>An Interview with Joshua Mollins and Suzanne Craddock</eng>
		<spa>Entrevista con Josué Mollins y Craddock Suzanne</spa>
	</text>	
	<text>
		<id>3.command</id>
		<eng>Select the most convincing quotation from the right.</eng>
		<spa>Ponga cita aquí.</spa>
	</text>	
	<text>
		<id>3.1</id>
		<eng>You want to make sure that Mr. Murphy and other shop owners in Easton listen to the interview podcast.\n\nTo attract listeners like Mr. Murphy, you want to use a quotation from the interview with Mr. Mollins and Ms. Craddock. The quotation will be placed on the podcast page.</eng>
		<spa>Usted quiere asegurarse de que el señor Murphy y otros propietarios de tienda en Easton escuchar el podcast entrevista. \n\nPara atraer a los oyentes como el señor Murphy, quiere utilizar una cita de la entrevista con Sr. Mollins y Sra. Craddock. La cita será colocado en la página del podcast.</spa>
	</text>	
	<text>
		<id>3.2</id>
		<eng>Which quotation below would most encourage Mr. Murphy and other business owners to listen to the podcast?\n\nClick on quotations to see them included in the web page, and click Submit when you have chosen the most convincing one.</eng>
		<spa>Que cita a continuación que la mayoría de fomentar el señor Murphy y otros propietarios de negocios para escuchar el podcast? \n\nPresione en una cita que se incluyen en la página web, y haga clic en Enviar cuando haya terminado.</spa>
	</text>
	<text>
		<id>3.quote.1</id>
		<eng>"My son only wanted to be at the recreation center."</eng>
		<spa>"Mi hijo sólo quería estar en el centro de recreación".</spa>
	</text>	
	<text>
		<id>3.quote.2</id>
		<eng>"You need enough center staff to supervise the kids."</eng>
		<spa>"Hay suficiente personal del centro para supervisar a los niños."</spa>
	</text>	
	<text>
		<id>3.quote.3</id>
		<eng>"At first I worried about so many kids in the area."</eng>
		<spa>"Al principio me preocupaba los niños acerca de tantas personas en la zona".</spa>
	</text>	
	<text>
		<id>3.quote.4</id>
		<eng>"Engaged young people lead to a safer community."</eng>
		<spa>"Comprometido a los jóvenes llevar a una comunidad más segura."</spa>
	</text>	

	<!-- S C E N E  4 -->
	<text>
		<id>storyboardHeader</id>
		<eng>Video: Convince local business leaders to support the Easton Recreation Center</eng>
		<spa>Video: convencer a los líderes de negocios locales para apoyar el Centro de Recreación de Easton</spa>
	</text>	
	<text>
		<id>storyboardScene1</id>
		<eng>Scene 1</eng>
		<spa>escena 1</spa>
	</text>	
	<text>
		<id>storyboardScene2</id>
		<eng>Scene 2</eng>
		<spa>escena 2</spa>
	</text>	
	<text>
		<id>storyboardScene3</id>
		<eng>Scene 3</eng>
		<spa>escena 3</spa>
	</text>	
	<text>
		<id>storyboardScene1Content</id>
		<eng>Narrator reads: "Too many teenagers in Easton have nothing to do after school. But that all can change with our very own recreation center!"</eng>
		<spa>Narrador dice: "Muchos adolescentes en Easton no tienen nada que hacer después de la escuela. Pero todo eso puede cambiar con nuestro centro de recreación para ellos solos!"</spa>
	</text>	
	<text>
		<id>storyboardScene2Content</id>
		<eng>President of Smith's Fruit Juice: "We want the teenagers in Easton to have a supervised place to go after school, so they'll have a structured environment for socializing."</eng>
		<spa>El presidente de jugo de fruta de Smith: "Queremos que los adolescentes en Easton para tener un lugar supervisado para ir después de la escuela, por lo que tendrá un ambiente estructurado para socializar."</spa>
	</text>	
	<text>
		<id>storyboardScene3Content</id>
		<eng>Background Music</eng>
		<spa>música de fondo</spa>
	</text>	
	<text>
		<id>storyboardScene3Image</id>
		<eng>Recreation Center Statements</eng>
		<spa>música de fondo</spa>
	</text>	
	<text>
		<id>4.1</id>
		<eng>Now you're going to help create a video to show on the Easton Recreation Center website.</eng>
		<spa>Ahora usted va a ayudar a crear un video para mostrar en la página web del Centro de Recreación Easton.</spa>
	</text>	
	<text>
		<id>4.2</id>
		<eng>The purpose of the video will be to convince local business leaders like Mr. Murphy to support the Easton Recreation Center.</eng>
		<spa>El propósito del video será convencer a los líderes de negocios locales como el Sr. Murphy para apoyar el Centro de Recreación de Easton.</spa>
	</text>	
	<text>
		<id>4.3</id>
		<eng>First, you need to create a storyboard (an outline) of the video to show what the video will contain.</eng>
		<spa>Primero, usted necesita para crear un guión gráfico (un esquema) del vídeo para mostrar lo que el video va a contener.</spa>
	</text>	
	<text>
		<id>4.4</id>
		<eng>Here's one way a storyboard is made.</eng>
		<spa>He aquí una manera se hace un guión gráfico.</spa>
	</text>	
	<text>
		<id>4.5</id>
		<eng>Each video scene goes in a column.</eng>
		<spa>Cada escena de vídeo se queda en una columna.</spa>
	</text>	
	<text>
		<id>4.6</id>
		<eng>The video scene number goes in the top box.</eng>
		<spa>El número de escena de vídeo se queda en el cuadro superior.</spa>
	</text>	
	<text>
		<id>4.7</id>
		<eng>A drawing of what you would see in the video scene goes in the middle box.</eng>
		<spa>Un dibujo de lo que se ve en la escena de vídeo se queda en el cuadro central.</spa>
	</text>	
	<text>
		<id>4.8</id>
		<eng>What you would hear during the scene goes in the bottom box.</eng>
		<spa>Lo que se oye en la escena va en el cuadro inferior.</spa>
	</text>	
	<text>
		<id>4.9</id>
		<eng>Scene 2 has been partly filled in for you.</eng>
		<spa>Escena 2 ha sido parcialmente llenado por usted.</spa>
	</text>	
	<text>
		<id>4.10</id>
		<eng>Choose one of the pictures below to complete scene 2 in the storyboard.\n\nClick Submit when you are finished.</eng>
		<spa>Elija una de las fotos de abajo para completar la escena 2 en el storyboard.\n\nHaga clic en Enviar cuando haya terminado.</spa>
	</text>	

	<!-- S C E N E  5 -->
	<text>
		<id>5.1</id>
		<eng>Scene 3 will show viewers some statements about recreation centers.</eng>
		<spa>Escena 3 será mostrar a los espectadores algunos datos sobre los centros de recreación.</spa>
	</text>	
	<text>
		<id>5.2</id>
		<eng>Here are some statements you could include in the video.\n\nChoose the TWO most important statements to include.</eng>
		<spa>Aquí están algunos hechos que podrían incluir en el video. \n\nElige las DOS declaraciones más importantes para incluir</spa>
	</text>
	<text>
		<id>5.answer.1</id>
		<eng>Recreation centers are more popular in some states than in others.</eng>
		<spa>Centros de recreación más popular en algunos estados que en otros.</spa>
	</text>	
	<text>
		<id>5.answer.2</id>
		<eng>Recreation centers bring new customers to local stores and businesses.</eng>
		<spa>Centros de recreación traer nuevos clientes a las tiendas y negocios locales.</spa>
	</text>	
	<text>
		<id>5.answer.3</id>
		<eng>The skills teens learn in a recreation center can prepare them for the future.</eng>
		<spa>Las habilidades de los adolescentes a aprender en un centro de recreación puede prepararse para el futuro.</spa>
	</text>	
	<text>
		<id>5.answer.4</id>
		<eng>Organizing activities and programs for teenagers can be challenging.</eng>
		<spa>La organización de actividades y programas para los adolescentes puede ser un reto.</spa>
	</text>	

	<!-- S C E N E  6 -->
	<text>
		<id>6.1</id>
		<eng>Here are the statements your friends chose. In the video, people will see the statements on the screen, and they will hear some background music.</eng>
		<spa>Aquí están los hechos a sus amigos eligieron. En el video, la gente va a ver los hechos en la pantalla, y se escuchará música de fondo.</spa>
	</text>	
	<text>
		<id>6.2.1</id>
		<eng>Business owners in towns with recreation centers have reported as much as a 20 percent increase in profits after the centers were built.</eng>
		<spa>Los dueños de negocios en las ciudades con centros de recreación han reportado tanto como un aumento del 20 por ciento en sus ganancias después de que los centros fueron construidos.</spa>
	</text>	
	<text>
		<id>6.2.2</id>
		<eng>A 2011 research report shows that unsupervised teens are most likely to participate in risky behavior or even crime between 3 P.M. and 6 P.M.</eng>
		<spa>Un informe de investigación 2011 mostró que los adolescentes sin supervisión son más propensos a participar en comportamientos de riesgo o de la delincuencia, incluso entre las 3 P.M. y 6 P.M.</spa>
	</text>	
	<text>
		<id>6.2.3</id>
		<eng>Teens who learn skills in recreation centers are, on average, 35 percent more likely to succeed in their future careers.</eng>
		<spa>Los adolescentes que aprender en los centros recreativos son, en promedio, 35 por ciento más probabilidades de tener éxito en sus futuras carreras.</spa>
	</text>	
	<text>
		<id>6.3</id>
		<eng>Choose the background music you think is most appropriate from the selections below.\n\nRemember to think about the audience for the video: Mr. Murphy and other businesspeople in Easton.</eng>
		<spa>Elegir la música de fondo que creo que es más adecuada de las opciones siguientes \n\nRemember a pensar en la audiencia para el video:. Murphy y otras personas de negocios en Easton.</spa>
	</text>	
	<text>
		<id>trackA</id>
		<eng>Track A</eng>
		<spa>Track A</spa>
	</text>
	<text>
		<id>trackB</id>
		<eng>Track B</eng>
		<spa>Track B</spa>
	</text>
	<text>
		<id>trackC</id>
		<eng>Track C</eng>
		<spa>Track C</spa>
	</text>
	<text>
		<id>trackD</id>
		<eng>Track D</eng>
		<spa>Track D</spa>
	</text>

	<!-- S C E N E  7 -->
	<text>
		<id>7.1.1</id>
		<eng>Here is a video that your friend Jana has created for the website. She has asked for your feedback.\n\nRemember that:</eng>
		<spa>Aquí hay un video que su amigo Jana ha creado para el sitio web. Se ha pedido por su colaboración \n\nRemember eso.:</spa>
	</text>		
	<text>
		<id>7.1.2</id>
		<eng>The video should help convince business owners like Mr. Murphy to support the recreation center.</eng>
		<spa>El video debe ayudar a convencer a los dueños de negocios como el señor Murphy para apoyar el centro para adolescentes.</spa>
	</text>	
	<text>
		<id>7.1.3</id>
		<eng>The video should be no longer than 60 seconds.</eng>
		<spa>El video no debe tener más de 60 segundos.</spa>
	</text>	
	<text>
		<id>7.1.4</id>
		<eng>\nAs you watch the video, look for things that are good about the video and for things that Jana could improve.</eng>
		<spa>\nComo ves el video, buscar las cosas que son buenas sobre el vídeo y las cosas que podrían mejorar la Jana.</spa>
	</text>	
	<text>
		<id>videoHeader</id>
		<eng>A message to local business owners from the youth of Easton</eng>
		<spa>Un mensaje a los dueños de negocios locales de la juventud de Easton</spa>
	</text>	
	<text>
		<id>videoMessage</id>
		<eng>Jana: I'm still working on this video, but let me know what you think so far. I'm kind of nervous about getting it right!</eng>
		<spa>Jana: Todavía estoy trabajando en este video, pero me dejó saber lo que piensa hasta ahora. Estoy un poco nervioso acerca de hacer las cosas bien!</spa>
	</text>	
	<text>
		<id>7.2</id>
		<eng>Write Jana an e-mail with useful feedback about how she can improve the video.\n\nMake sure your feedback tells Jana ONE thing that's good about the video and provides THREE suggestions for how she can improve it.\n\nYou can replay the video if you need to see it again. Click Submit when you are finished.</eng>
		<spa>Escribir Jana un correo electrónico con información útil acerca de cómo se puede mejorar el video.\n\nAsegúrese de que sus comentarios dice Jana una cosa que tiene de bueno el video y ofrece tres sugerencias para cómo podría mejorarlo.\n\nPuede reproducir el vídeo si es necesario volver a verlo. Haga clic en Enviar cuando haya terminado.</spa>
	</text>
	<text>
		<id>emailVideoHeader</id>
		<eng>TO: Jana\nSubject: Recreation Center Video</eng>
		<spa>Para: Jana\nAsunto: Video Centro de Recreación</spa>
	</text>
	
	<!-- S C E N E  8 -->
	<text>
		<id>8.1</id>
		<eng>After finishing the podcast and the video, you and your friends post them to EastonRecCenter.org.\n\nTwo days later, you get this e-mail from Mr. Murphy.\n\nYou did it!</eng>
		<spa>Después de terminar el podcast y el video, usted y sus amigos después de que EastonRecCenter.org. \n\nTwo días más tarde, recibe este correo electrónico del Sr. Murphy. \n\nSi lo hizo!</spa>
	</text>
	<text>
		<id>emailHeader</id>
		<eng>From: Dave Murphy\nTo: EastonRecCenter</eng>
		<spa>De: Dave Murphy \nPara: EastonRecCenter</spa>
	</text>	
	<text>
		<id>emailContent</id>
		<eng>I've been looking at your website, and I am really impressed.\n\nThanks to this great information, I'm convinced that a recreation center is just what Easton needs!</eng>
		<spa>He estado buscando en su sitio web, y estoy realmente impresionado. \n\nGracias a esta gran información, estoy convencido de que un centro de recreación es lo que Easton necesidades!</spa>
	</text>
</config>